+++
banner     = "banners/2019-02-03-national-gallery-in-prague.jpg"
title      = "Дворeц выставок (Veletržní Palác)"
author     = "Lana"
date       = "2019-02-03"
categories = ["prague"]
tags       = ["europe", "prague", "czechrepublic"]
+++
---
Национальной галерее исполнилось 223 года и по этому поводу бесплатный вход во все отделения 2 и 3 февраля. Я подумала, что надо разнообразить наш досуг культурной программой. Решили начать с Дворца выставок (Veletržní Palác).

Текста будет мало, а фотографий много. Очень хочется поделиться увиденным.

<!--more-->

![](img/2019-02-03-national-gallery-in-prague.jpg)

Мне подумалось, что лучшее время для визита - к открытию. Больше всего возмущений вызвала необходимость вставать в 8 утра в субботу. Бухтели оба: и муж, и дочь.

Я ожидала увидеть у входа очередь из желающих приобщиться к прекрасному. Как у нас в Киеве в галерею Пинчук-арт-центр всегда стоит очередь. А тут пусто. Хотя в фойе здания и в гардеробе люди были.

Сам Дворец выставок — большое пятиэтажное здание.

![](img/trees.jpg)

![](img/gallery_1.jpg)

Сегодня 4 и 5 этаж были закрыты для посещения, поэтому решили начать с 3 этажа и спускаться вниз.

Больше всего мне хотелось увидеть картины Ван Гога и Пикассо. Увидела, поставила себе галочку.

![](img/van_gogh.jpg)

![](img/picasso.jpg)

Еще одна картина очень понравилась.

![](img/girl.jpg)

В фойе третьего этажа стоит большой секретер с ящичками. В них разные любопытные вещи: примеры тканых полотен республики, материалы отделки и вещи, которые вдохновляют художников. Тут ребенку было явно интереснее, чем картины рассматривать.

![](img/secreter.jpg)

На 2 этаже немного техники:

![](img/skoda.jpg)

![](img/moto.jpg)

![](img/moto_1.jpg)

Постер начала 50-ых годов, призывающий больше производить, чтобы лучше жить:

![](img/poster.jpg)

Don't worry, be happy (Milan Kunc):

![](img/be_happy.jpg)

Красная шапочка уже не та:

![](img/red_hood.jpg)

Любопытная инсталляция:

![](img/item_1.jpg)

Постеры:

![](img/item_2.jpg)

На первом этаже уже мало что смотрели. Ребенок захотел есть и начала ныть, что ей скучно.

Там находилась выставка азиатского искусства, которую мы осмотрели весьма бегло. При входе можно взять журнал с описанием и историей каждого экспоната (а их достаточно много). И интересующиеся люди действительно ходили и подробно рассматривали каждый экспонат параллельно заглядывая в распечатку.

Я уверена, что это интересно и познавательно, но у меня бы терпения на все это не хватило, не говоря уже о ребенке.

![](img/gallery.jpg)

По возвращению домой я предложила на следующий день посетить пару других выставочных залов, но мои уважаемые искусствоведы решили, что им нужно "переварить" увиденное и предпочли прогулку по лесу на велосипедах.
Утром мы встали, а за окном снега за ночь намело по колено. Пошли в парк кататься на горках и смотреть парад снеговиков:

![](img/snowman_1.jpg)

Панки, хой!

![](img/snowman_2.jpg)

![](img/snowman_3.jpg)
